\begin{task}{32.37(1,2)}
  Найти расстояние между каждой парой следующих прямых:\\
  1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 3 + t,  \\
        y = 1- t,  \\
        z = 2 + 2t
      \end{cases}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      \begin{cases}
        x = -t,  \\
        y = 2 + 3t,  \\
        z = 3t;
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + y - z + 1 = 0,  \\
        x + y = 0
      \end{cases}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      \begin{cases}
        x - 2y + 3z - 6 = 0,  \\
        2x - y + 3z - 6 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{r_1} =
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        1  \\
        2
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{r_2} =
      \begin{bmatrix}
        0  \\
        2  \\
        0
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{r_2 - r_1} =
      \begin{bmatrix}
        -3  \\
        1  \\
        -2
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{a_1} =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -1  \\
        2
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{a_2} =
      \begin{bmatrix}
        -1  \\
        3  \\
        3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{r_2} - \vect{r_1},\vect{a_1},\vect{a_2}) =
      \begin{vmatrix}
        -3  & 1  & -2  \\
        1  & -1  & 2  \\
        -1  & 3  & 3
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        -2  & 0  & 0  \\
        1  & -1  & 2  \\
        -1  & 3  & 3
      \end{vmatrix}
      =
      18
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      [\vect{a_1},\vect{a_2}] =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        1  & -1  & 2  \\
        -1  & 3  & 3
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -9  \\
        -5  \\
        2
      \end{bmatrix}
      , \quad
      |[\vect{a_1},\vect{a_2}]| = \sqrt{110}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \rho = \frac{|(\vect{r_2} - \vect{r_1},\vect{a_1},\vect{a_2})|}
      {|[\vect{a_1},\vect{a_2}]|}
      =
      \frac{18}{\sqrt{110} }
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a_1} =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        1  & 1  & -1  \\
        1  & 1  & 0
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -1  \\
        0
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{a_2} =
      \begin{vmatrix}
        \vect{e_1}  & \vect{e_2}  & \vect{e_3}  \\
        1  & -2  & 3  \\
        2  & -1  & 3
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -3  \\
        3  \\
        3
      \end{bmatrix}
      =
      3
      \begin{bmatrix}
        -1  \\
        1  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{r_1} =
      \begin{bmatrix}
        0  \\
        0  \\
        1
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{r_2} =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -1  \\
        1
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{r_2 - r_1} =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -1  \\
        0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\vect{r_2} - \vect{r_1},\vect{a_1},\vect{a_2}) =
      \begin{vmatrix}
        1  & -1  & 0  \\
        1  & -1  & 0  \\
        -1  & 1  & 1
      \end{vmatrix}
      = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Прямые лежат в одной плоскости, они не параллельны $\implies$ пересекаются
  $\implies$ $\rho = 0$.
\end{solution}
